（大撒幣）林鄭月娥：本屆政府已投入近千億港幣推動香港創科發展

香港特別行政區行政長官林鄭月娥23日在出席“科創築夢青創未來──華商青年企業家(香港)論壇”開幕時致辭表示，本屆政府自上任以來，在不到兩年的時間裡已投放了接近一千億元(港幣，下同)推動香港創科發展。

林鄭月娥表示，創新科技是青年創業的主要範疇，推動創科發展也是本屆政府其中一項重點政策。創科不單是一個產業，而是新的發展模式。發展創科能够創造新的產業，促進經濟多元發展，幫助更多青年人就業，改善市民生活。

她透露，目前香港的初創氛圍日益濃厚，初創企業近年在香港如雨後春笋。經統計，香港去年的初創企業數目已超過2600間，比起2017年增加了18%。上述初創企業共聘用超過9500人，較2017年上升超過15%。“我們樂見越來越多人創業，尤其是青年創業者，所以我們會在不同範疇投放資源，希望支持更多青年人創新創業，讓他們實現夢想。”林鄭月娥表示。

在扶持科技初創企業方面，林鄭月娥表示，特區政府成立了20億元的“創科創投基金”，以配對形式，與私人風險投資基金共同投資本地創科初創企業。此外，香港科技園公司推出了新的“科技企業家計劃”，培育有志發展科技的創業人才，幫助他們落實創新的想法和創業。政府早前向科技園公司額外撥款100億港元，科技園公司會運用部分撥款，擴展“創業培育計劃”及“科技企業投資基金”。

此外，林鄭月娥還表示，現在國家致力推動粵港澳大灣區發展，將為香港青年帶來無限機遇。“我上星期和廣東省馬興瑞省長親自為首批十個大灣區青年雙創基地聯合授牌，而為鼓勵香港青年利用這些雙創基地，民政事務局已在今年三月在‘青年發展基金’下推出兩個全新資助計劃，透過香港非政府機構為創業的香港青年提供支援。”

林鄭月娥期望，長遠而言，在粵港兩地政府支持下會成立“大灣區香港青年創新創業基地聯盟”，攜手建立一站式平台，以方便非政府機構、雙創基地、有意創業的香港青年相互對接。

派4千蚊都搞唔掂

召喚腦魔紅白藍膠袋

創科局XML 圖召喚

派錢都話搞網上申請要18個月就唔好出嚟講嘢啦

過千億 搞左的乜？

死林病是咪cls架

華為

仲好提? 咁大舊錢，
都唔知創左d咩出唻?

4000？

香港創科＝推廣大灣區

政府多廢Apps 投資推廣署程式僅千次下載嘥錢

比領導拎哂去call g

每人萬4蚊

x2

科技之都

咪又係啲親支、建制公司分咗

淋病:

1億比小學買電腦，999億送比大陸

三跑買海砂都算係創科？

創撚咗係邊度

4000蚊電子處理都搞唔掂
仲講創科